騰訊高級工程師因「每天在崗不足8小時」被辭退

因不滿被騰訊公司開除，閆先生向深圳市仲裁委提出申請，要求騰訊支付自2012年工作以來年終獎差額、加班費共計500多萬元。「從我入職時，騰訊就是彈性工作制，從來不考勤。騰訊員工在工作日18點以後繼續工作是常態，騰訊僅拿出10-18點時段的監控沒有任何說服力。」閆先生說。

紅星新聞記者了解到，閆先生因不滿騰訊公司以「每天在崗時間不足8小時」為由與其解除勞動合同，先後向深圳市仲裁委提請仲裁，向深圳市南山區法院和深圳市中級人民法院提出訴訟，要求騰訊公司繼續履行勞動合同，但都未能成功。

騰訊則表示，辭退原因是該員工未能匹配對應崗位要求。視頻證據僅為其中一環，用於相關爭議的佐證，並非針對單個員工設置。

目前，閆先生準備向廣東省高級人民法院提交再審申請書。

閆先生2012年7月入職騰訊，為遊戲平台部高級工程師。閆先生稱，雙方簽訂的最後一份勞動合同的期限為自2015年10月1日起至2021年9月30日。2019年3月28日，騰訊公司以閆先生不服從工作安排、經常遲到、早退、長期不在崗，嚴重違反勞動紀律為由與閆先生解除了勞動合同。據閆先生稱，解職當天，騰訊公司單方面暴力裁員，讓很多保安逼迫其收拾東西離開，當場封掉工卡、內網賬號、公司郵箱等所有騰訊內部許可權和資料。

2019年12月，閆先生開始在微博講述自己的遭遇。在文章中，閆先生稱自己大學是計算機專業，到騰訊前已工作多年，從入職騰訊就是T3高級工程師。2012年入職騰訊互動娛樂事業群，剛入職半年期間天天加班到深夜，基本加到晚上十一二點，有時候兩三點，周末也不休息，有時候還會通宵加班。因為長期加班導致自己嚴重抑鬱，健康透支。

2019年6月，閆先生向深圳市勞動人事爭議仲裁委員會提出仲裁請求，要求騰訊公司繼續履行與他的勞動合同，遭到仲裁委駁回。隨後，閆先生向深圳市南山區法院提出訴訟。

係強國平民想告有錢人？訓醒未？

陰鳩佢

cls告騰訊自己撈騰訊都唔知南山必勝客個朵?